李慧琼：現時不需要 亦不樂見出動解放軍 胡志偉：問題根源是政府不回應訴求

民建聯主席李慧琼出席電台節目時指出，目前止暴制亂是廣大市民的意願，而相關運動原本訴求在於停止《逃犯條例》修訂，但修例工作宣布停止後示威未有止息，反映運動目的已變質。示威者要先停止暴力衝擊，社會才能展開對話。

民主黨主席胡志偉在同一節目中認為，問題根源是政府一直不回應市民訴求，加上示威者無大台，難以有人出來對話，認為政府就是大台，只要政府有行動，市民就會有迴響。

胡志偉又稱，成立獨立調查委員會得到社會廣泛共識，應以此作為起步點打開對話基礎。

對於是否認同港澳辦所說，反修例運動是顏色革命，李慧琼認為，反修例運動的確存在一些顏色革命的特質，要理解中央為何有此看法。胡志偉則稱，若果利用顏色革命的定性展開更大規模鎮壓，衝突只會惡化，看不到出路。

另外，李慧琼稱，現時不需要，亦不樂見出動解放軍，又指未能評估出動解放軍的可能性。

民主黨開始收割

今朝聽到，佢起碼死都無講割蓆先
但佢真係唔識用強硬既字眼去反駁人
面對李慧琼叫佢搵人出黎同政府傾
佢剩係識話無大台，跟手就比人食住
明明應該話市民唔係綿羊，唔需要牧羊人
只要政府有回應訴求，市民自然會有相對既反應